David Webb料特朗普啟動金融戰 逼使美國投資者沽售中資股債

獨立股評人David Webb在最新網誌中預期，美國總統特朗普會使用外國資產管控辦公室(OFAC)權力，推動對中國資本制裁，

David Webb指，美國會發現千億計美元的退休基金、互惠基金、基金等投資中國、香港及美國上市中資企業的股票及債券，當中不少為國營或受中國政府保護。富達、貝萊德及Capital Group等全球最大資產管理公司均以美國為總部，該等公司亦管理非美國人資產，同樣投資中國證券。但中國對內資投資境外設嚴格資本限制。

相關內容人行陳雨露：將擇機推股權融資支持工具

David Webb認為，當中美耗盡關稅工具後，不會對特朗普實施資本制裁及逼使美國退休基金沽售中國股債感到意外，OFAC的力量已在去年4月俄鋁() -0.100 (-3.472%) 沽空 $34.66萬; 比率 3.125% 被制裁時反映。他認為，若美國財政部在經濟戰中未考慮有關選項，會令人感到意外，且有關措施或會在下一輪對中國貨品關稅實施後或同時推出，先下令美國退休基金退出所有國企，如銀行股、石油及石化股，其後轉向針對設有黨組織的私人企業。

David Webb指，有關沽售除對股價造成大規模損傷外，對美國基金的影響相對有限，因他們可作其他投資。(fc/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-06-03 16:25。)

但係支那投資者就一定唔會沽美資股票

一沽就強制結匯

屌, 侵侵d連續技會唔會太撚癲?
再係咁駁HIT法, 共產黨由滿血比美國打到冇血,期間都打唔到美國一野

點可能同歐美比，人地果面好多體制都好成熟又多精英幫手，大陸果班領導人全都係啊伯，後生果班又走晒去歐美幫人手，點玩啊

到時中國亮劍迫自己人淨係買中國股票 我諗暴動都似

中國大手沽美債，美國佬驚到瀨尿！

侵侵好似玩緊街霸咁連緊技

補血劍.jpg

到時又出補血劍 國家隊日日掃國企股

共產黨鎖國唔畀外資走囉
又唔係未試過
阿刁我信你敢架

睇定啲
唔好開心得太早
加上佢兩個就快會面

侵侵咁樣打中國係好爽
但佢樹敵太多驚佢連任唔到

mpf 有中國基金，快走

Trump 有無咁大決心..
咁搞法, ww3.